我地你地係眾數 咁點解人地係單數？

因為個人字得2劃
所以係單數

人地眾數會佢地

你dom左阿哥落街就話你知

仲有「佢地」呢？

佢地都係眾數 點解人地係單數

邊個話人地一定係單數

人地點解唔係單數

人地去死唔見你死
人地係好廣泛咁講 無特定目標

人地呢個代詞我覺得同法文嘅On有啲似
用起上嚟係當單數第三人稱 可以當普通第三人稱用 同時都可以當眾數第三人稱
視乎context而定

Dom你呀哥落街再話你知

何以見得人地係單數？中文有咁分架咩？

好好笑

我都學緊法文

有咩好笑

香港地 = 眾數
油麻地 = 單數

OK?